**Docker笔记（Debian 9.6 + Docker 18.09.0-ce）**
```
sudo apt remove docker docker-engine docker.io
sudo apt update
sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl gnupg2 software-properties-common
curl -fsSL https://download.docker.com/linux/debian/gpg | sudo apt-key add -
sudo apt-key fingerprint 0EBFCD88
sudo add-apt-repository \
    "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/debian $(lsb_release -cs) stable"
sudo apt update
sudo apt install docker-ce
```
```
https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/docker-ce/linux/debian
```
```
sudo docker pull debian:latest
sudo docker run --name test01 -i -t -p 9090:80 -v /home/data:/data debian:latest /bin/bash

sudo docker start test01
sudo docker attach test01

docker:/# apt update
docker:/# apt install nano
docker:/# nano /etc/apt/sources.list
docker:/# apt update
docker:/# apt install nginx
docker:/# [Ctrl+p][Ctrl+q]
```
Docker常用命令
```
docker images                            # 列出所有镜像
docker ps                                # 列出正在运行的容器
docker ps -a                             # 列出所有的容器
docker pull centos                       # 下载centos镜像
docker top <container>                   # 查看容器内部运行程序

docker stop <container>                  # 停止一个正在运行的容器
docker start <container>                 # 启动一个已经停止的容器
docker restart <container>               # 重启容器
docker rm <container>                    # 删除容器

docker exec -it <container> /bin/bash    # 进入ubuntu类容器的bash
docker run -i -t centos /bin/bash        # 运行centos镜像
docker rmi <image-id>                    # 删除镜像
docker search httpd                      # 查找Hub上的httpd镜像
docker commit 8a7db469d429 xxxx

docker pull registry.docker-cn.com/library/ubuntu:16.04
docker pull hub.c.163.com/library/tomcat:latest

docker run --name master -p 3306:3306 -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=root -d mysql:5.7
docker run --name wordpress --link master:mysql -p 88:80 -v /data:/var/lib/mysql -d wordpress
```
